+++
title = "Abouts"
description = "Hugo, the world's fastest framework for building websites"
date = "2019-02-28"
aliases = ["about-us", "about-hugo", "contact"]
author = "Hugo Authors"
+++

Escrito em Go, Hugo é um gerador de sites estáticos de código aberto disponível sobre a licença [Apache Licence 2.0.](https://github.com/gohugoio/hugo/blob/master/LICENSE) O Hugo suporta TOML, YAML e JSON como arquivos de dados, Markdown e HTML como arquivos de conteúdo, e usa shortcodes para adicionar conteúdos ricos. Outras funcionalidades notaveis são taxonomias, modo multilingual, processamento de imagens, formatos de saída customizaveis, minificação de HTML/CSS/JS e suporte a fluxos SASS/SCSS.

O Hugo faz o uso de vários projetos de código aberto incluíndo:

* https://github.com/yuin/goldmark
* https://github.com/alecthomas/chroma
* https://github.com/muesli/smartcrop
* https://github.com/spf13/cobra
* https://github.com/spf13/viper

O Hugo é ideal para blogs, sites corporativos, protfólio criativos, revistas online, aplicações de página única ou até sites com milhares de páginas.

O Hugo é para pessoas que querem cuidar do seu próprio site sem se preocupar com a configuração ambientes complicados, dependências e bancos de dados.

Sites contru;idos com Hugo são extremamente rápidos, seguros e podem ser implantados em qualquer lugar, incluíndo AWS, GitHub Pages, Heroku, Netlify e outros provedores de hospedagem.

Saiba mais e contribua em [GitHub](https://github.com/gohugoio).
